{"id":"o34","uid":"69f79e282fbc0882d70de2247fca269f","orderID":"o0034","name":"Grammle-O34","slug":"progrom-oder-pogrom","aliases":["o34","69f79e282fbc0882d70de2247fca269f"],"arten":"fehler","kategorien":["orthographie"],"wrong":"Progrom","correct":"Pogrom","wrongex":"Während der Besatzung durch das zaristische Russland fielen im 19. und zu Beginn des 20. Jahrhunderts Tausende Juden diversen **Progromen** zum Opfer.","correctex":"Während der Besatzung durch das zaristische Russland fielen im 19. und Anfang des 20. Jahrhunderts Tausende Juden diversen **Pogromen** zum Opfer.","status":2022,"alt":["Hetzjagd","Ausschreitungen","Anschläge","Verfolgung"],"confusion":["Präfix „Pro-“, z.B.:","Programm","Prozess","Projekt"],"source":[{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/Pogrom#rechtschreibung"},{"korrekturende":"https://www.korrekturen.de/beliebte_fehler/progrom.shtml"},{"wikipedia":"https://de.wikipedia.org/wiki/Pogrom"},{"wiktionary":"https://de.wiktionary.org/wiki/Pogrom"}],"wrongs":["\\b(P|p)(rogrom|ROGROM)(e|E|s|S)?\\b"],"explanation":"Das „Pogrom“ leitet sich ab vom russischen „погром“ für „Verwüstung“ oder „Zetrümmerung“, was nichts mit dem lateinischen Präfix „Pro-“ zu tun hat.","type":"regeln"}
